## Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

Экранирование – это действие, совершаемое над строковой переменной в ходе работы скрипта. 
Действие это позволяет использовать кавычки в строке. 
Частным но довольно распространенным способом экранирования является подстановка обратного слеша \ перед внутренними кавычками.

